%%=============================================================================
% File Name: chapter5.tex
% Creation Date: 15:38:48 15-05-2012 ICT
% Last Modified: Tue May 15, 16:05:13 ICT 2012
% Created by: xuansamdinh
% Email: xuansamdinh.n2i@gmail.com
% Description:
%%=============================================================================
\chapter{Kết luận}
Như vậy, tài liệu này đã trình bày tất cả các bước trong quá trình thực hiện
đề tài.

Đề tài đã thực hiện việc tìm hiểu những nhu cầu thực tế cũng như các yêu cầu
của người sử dụng trong quá trình sử dụng các dịch vụ lưu trữ và chia sẻ hình
ảnh trực tuyến.

Đồng thời tìm hiểu những đặc điểm kỹ thuật sẵn có của một trong các nhà cung
cấp dịch vụ như thế, đó là Imgur. Và cố gắng xây dựng một ứng dụng để thực
hiện các thao tác cho việc lưu trữ hình ảnh trực tuyến với nhà cung cấp.

Mặc dù đã rất cố gắng trong suốt quá trình thực hiện đề tài. Tuy nhiên,
với khả năng của bản thân, em cũng vướng mắc phải nhiều khó khó khăn nhất định
như: Khả năng lập trình còn kém; những kiến thức mới lần đầu tiên tiếp xúc,
thiếu tài liệu trực quan; vv... Nên kết quả của đề tài còn mang nhiều điểm yếu
kém, chưa được như sự mong đợi ban đầu. Cần chỉnh sửa và nâng cấp nhiều thêm
nữa.

\section{Kết quả đạt được}
Quá trình thực hiện đề tài đã đem lại cho em cơ hội tiếp xúc với nhiều khái
niệm mới và hiểu sâu thêm những khái niệm đã quen thuộc trong suốt quá trình
học tập.

Tiếp xúc và tìm hiểu về Restful, một kiểu dịch vụ Web phổ biến hiện này. Từ đó
hiểu thêm về khả năng, bản chất ban đầu khi sinh ra của HTTP. Hay hiểu hơn về
sự sử dụng và khả năng của XML. Lần đầu biết đến giao thức Oauth...

Rèn luyện kỹ năng lập trình.

Hoàn thành một chương trình nhỏ với những chức năng cơ bản như tải ảnh lên,
hay xem thông tin của ảnh...

\section{Hạn chế}
Tuy nhiên, đề tài còn mang rất nhiều hạn chế.

Chưa thực sự hiểu và sử dụng được giao thức Oauth. Dẫn đến chương trình còn
thiếu nhiều chức năng như: xác thực và ủy quyền với nhà cung cấp dịch vụ để
thực hiện những thao tác đối với tài khoản.

Ngoài ra chương trình còn quá đơn giản, không thân thiện. Chưa có giao diện đồ
họa, vv...

\section{Hướng phát triển}

Đề án vẫn sẽ được tiếp tục nhằm cố gắng hoàn thành một ứng dụng hoàn chỉnh và
có ứng dụng thực tế.

Ứng dụng sẽ được phát triển tiếp. Và cần sự đóng góp từ những ai có nhã hứng
tham gia.

Git repo của ứng dụng tại: \url{https://bitbucket.org/xuansamdinh/qimgur}

% vim: set ff=unix ft=tex fenc=utf-8 ts=4 sw=4 tw=79 :
